{
  "10": {
    "questions": [
      {
        "question": "سلول واحد ساختاری کدام یک از موارد زیر است؟",
        "answers": ["گیاهان", "حیوانات", "انسان", "همه موارد"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "DNA در کدام بخش سلول قرار دارد؟",
        "answers": ["سیتوپلاسم", "میتوکندری", "هسته", "ریبوزوم"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "گیاهان انرژی مورد نیاز خود را از چه طریقی به‌دست می‌آورند؟",
        "answers": ["تنفس", "تخمیر", "فتوسنتز", "جذب پروتئین"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اندام سلول برای تنفس سلولی استفاده می‌شود؟",
        "answers": ["ریبوزوم", "میتوکندری", "لیزوزوم", "شبکه آندوپلاسمی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام بخش گیاه مسئول فتوسنتز است؟",
        "answers": ["ریشه", "ساقه", "برگ", "گل"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب از ریشه به برگ‌ها از چه طریقی منتقل می‌شود؟",
        "answers": ["شبکه آندوپلاسمی", "آوند چوبی", "آوند آبکش", "ریشه موئین"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "عملیه تولید مثل غیرجنسی در گیاه چیست؟",
        "answers": ["گرده‌افشانی", "پیوند", "تکثیر غیرجنسی", "گلدهی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "موجودات تک‌سلولی شامل کدام است؟",
        "answers": ["آمیبا", "انسان", "پرنده", "ماهی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک از این‌ها پروکاریوت است؟",
        "answers": ["باکتری", "گیاه", "حیوان", "قارچ"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام ماده برای ساخت پروتئین لازم است؟",
        "answers": ["گلوکوز", "DNA", "RNA", "چربی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مفهوم تنوع زیستی چیست؟",
        "answers": [
          "تنوع در گیاهان",
          "تنوع در جانوران",
          "تنوع در ژن‌ها",
          "همه موارد"
        ],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "بزرگ‌ترین اندام در بدن انسان چیست؟",
        "answers": ["قلب", "ریه", "پوست", "مغز"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "وظیفه خون در بدن چیست؟",
        "answers": [
          "هضم غذا",
          "انتقال اکسیجن",
          "حمایت از بدن",
          "تنظیم دمای بدن"
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "روده باریک چه کاری انجام می‌دهد؟",
        "answers": ["جذب مواد غذایی", "ساخت گلوکوز", "حفظ تعادل بدن", "جذب آب"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ویروس‌ها از چه نظر باکتری‌ها متفاوت‌اند؟",
        "answers": [
          "دارای سلول‌اند",
          "زنده‌اند",
          "نیاز به میزبان دارند",
          "همه موارد"
        ],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام غده انسولین تولید می‌کند؟",
        "answers": ["غده تیروئید", "کلیه", "لوزالمعده", "کبد"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مغز از چند بخش اصلی تشکیل شده است؟",
        "answers": ["۱", "۲", "۳", "۴"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "سیستم عصبی مرکزی شامل چه چیزهایی است؟",
        "answers": ["مغز و نخاع", "قلب و مغز", "استخوان و نخاع", "روده و معده"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "اصطلاح میتوز به چه معناست؟",
        "answers": [
          "تولید مثل جنسی",
          "تقسیم سلولی",
          "ساخت پروتئین",
          "انتقال اکسیجن"
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام از این‌ها سلول گیاهی ندارد؟",
        "answers": ["دیوار سلولی", "کلروپلاست", "هسته", "سانتریول"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "11": {
    "questions": [
      {
        "question": "کدام یک از انواع تقسیمات سلولی موجب تولید گامت می‌شود؟",
        "answers": ["میتوز", "میوز", "ترمیمی", "تقسیم دوتایی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام مولکول وظیفه انتقال پیام ژنتیکی را دارد؟",
        "answers": ["DNA", "RNA", "پروتئین", "آنزیم"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "وظیفه اصلی ریبوزوم چیست؟",
        "answers": [
          "تولید ATP",
          "ساخت پروتئین",
          "تقسیم سلول",
          "تنظیم فشار اسمزی"
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "هورمون انسولین توسط کدام عضو تولید می‌شود؟",
        "answers": ["کبد", "طحال", "پانکراس", "معده"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام ساختار در گیاهان فتوسنتز را انجام می‌دهد؟",
        "answers": ["میتوکندری", "هسته", "کلروپلاست", "دیواره سلولی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ماده‌ی ژنتیکی در کدام ساختار ذخیره شده است؟",
        "answers": ["سیتوپلاسم", "ریبوزوم", "هسته", "لیزوزوم"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام ساختار در سلول جانوری وجود ندارد؟",
        "answers": ["کلروپلاست", "ریبوزوم", "هسته", "غشا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ژن چیست؟",
        "answers": [
          "واحد انرژی",
          "پروتئین خاص",
          "بخش اطلاعات ژنتیکی",
          "نوعی آنزیم"
        ],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مفهوم انتخاب طبیعی از کیست؟",
        "answers": ["مندل", "داروین", "واطسن", "نیوتن"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ترکیب نطفه نر و ماده چه نام دارد؟",
        "answers": ["گامت", "زیگوت", "سلول بنیادی", "سلول دیپلویید"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام از این‌ها باکتری نیست؟",
        "answers": ["اشرشیا کولی", "ویروس HIV", "باسیلوس", "استافیلوکوک"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک بیماری ژنتیکی است؟",
        "answers": ["سرماخوردگی", "فشار خون", "هموفیلی", "سل"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "نقش کلیه در بدن چیست؟",
        "answers": ["هضم غذا", "تنظیم دمای بدن", "دفع مواد زائد", "تنفس"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "قلب چند حجره دارد؟",
        "answers": ["دو", "چهار", "سه", "پنج"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "نخاع بخشی از کدام سیستم است؟",
        "answers": ["تنفسی", "گردش خون", "عصبی", "گوارشی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب و مواد معدنی از چه طریقی در گیاه منتقل می‌شوند؟",
        "answers": ["آوند آبکش", "آوند چوبی", "برگ", "فتوسنتز"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک از اجزای خون اکسیجن انتقال می‌دهد؟",
        "answers": ["پلاکت", "گلبول سفید", "پلاسما", "گلبول سرخ"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "آب در بدن چه نقشی دارد؟",
        "answers": [
          "حفظ تعادل دمایی",
          "نقل و انتقال مواد",
          "محیط واکنش‌های بدن",
          "همه موارد"
        ],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مفهوم جهش ژنی چیست؟",
        "answers": [
          "تغییر در پروتئین",
          "تغییر در محیط",
          "تغییر در DNA",
          "تغییر در RNA"
        ],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام از این‌ها نوعی بافت حیوانی است؟",
        "answers": ["پوستی", "چوبی", "کلروفیلی", "آوندی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "12": {
    "question": [
      {
        "question": "کدام فرآیند مسئول تولید انرژی در سلول است؟",
        "answers": ["فتوسنتز", "تنفس سلولی", "میوز", "میتوز"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام مولکول حامل اطلاعات ژنتیکی است؟",
        "answers": ["RNA", "DNA", "پروتئین", "لیپید"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک از ساختارهای سلولی فقط در سلول‌های گیاهی یافت می‌شود؟",
        "answers": ["میتوکندری", "کلروپلاست", "ریبوزوم", "هسته"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام فرایند موجب افزایش تنوع ژنتیکی در تولید مثل جنسی می‌شود؟",
        "answers": ["میتوز", "میوز", "تکثیر غیرجنسی", "ترکیب DNA"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام هورمون باعث تنظیم قند خون می‌شود؟",
        "answers": ["انسولین", "آدرنالین", "کورتیزول", "تیروکسین"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "وظیفه اصلی ریه‌ها چیست؟",
        "answers": ["تنفس", "هضم غذا", "گردش خون", "تولید انرژی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام سیستم مسئول انتقال پیام‌های عصبی است؟",
        "answers": [
          "سیستم تنفسی",
          "سیستم گردش خون",
          "سیستم عصبی",
          "سیستم گوارشی"
        ],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "DNA از چه اجزایی تشکیل شده است؟",
        "answers": ["نوکلئوتیدها", "آمینواسیدها", "پروتئین‌ها", "لیپیدها"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام نوع بافت، مسئول اتصال اندام‌ها به یکدیگر است؟",
        "answers": ["بافت پوششی", "بافت عضلانی", "بافت همبند", "بافت عصبی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام فرایند موجب انتقال اکسیژن به سلول‌ها می‌شود؟",
        "answers": ["تنفس", "گردش خون", "هضم", "تبادل یونی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "اندامک‌های میتوکندری مسئول چیستند؟",
        "answers": [
          "تولید پروتئین",
          "تولید انرژی",
          "کدگذاری ژنتیکی",
          "حفاظت از DNA"
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام نوع RNA پیام‌رسان است؟",
        "answers": ["tRNA", "mRNA", "rRNA", "snRNA"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اندامک مسئول ساخت پروتئین است؟",
        "answers": ["ریبوزوم", "لیزوزوم", "هسته", "دیواره سلولی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام ماده در ساختار غشای سلولی نقش دارد؟",
        "answers": ["کربوهیدرات", "لیپید", "پروتئین", "همه موارد"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام هورمون مسئول واکنش «جنگ یا گریز» است؟",
        "answers": ["آدرنالین", "انسولین", "پرولاکتین", "تستوسترون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام سلول خون مسئول مبارزه با عفونت است؟",
        "answers": ["گلبول قرمز", "پلاکت", "گلبول سفید", "پلاسما"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام عنصر در خون اکسیژن را حمل می‌کند؟",
        "answers": ["هموگلوبین", "کراتین", "کلاژن", "ملانین"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام اندامک در تجزیه مواد زائد نقش دارد؟",
        "answers": ["لیزوزوم", "ریبوزوم", "میتوکندری", "هسته"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام فرایند موجب تولید مثل غیرجنسی در موجودات است؟",
        "answers": ["میتوز", "میوز", "ترکیب ژنتیکی", "گامت‌زایی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در چرخه سلولی، مرحله تقسیم سلول چه نام دارد؟",
        "answers": ["میوز", "میتوز", "سنتز", "رستینگ"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  }
}
